[二戰] 1940 年8月 蘇聯加入軸心國

1940 年8月 蘇聯加入軸心國
2日：蘇聯吞併比薩拉比亞及北布科維納。
3日：蘇聯正式吞併立陶宛。
5日：蘇聯正式吞併拉脫維亞。
6日：蘇聯正式吞併愛沙尼亞。

1940 年: 7- 10月 不列顛戰役（Battle of Britain) 。戰爭在1941年10月12日以納粹德國的失敗告終，由於損失過多的戰機和飛行員，又無法取得英吉利海峽的制空權優勢，更無法藉由空襲瓦解英國的地面和海軍戰力，德國不得不放棄入侵英國的作戰計劃。

1940年 10月: 希特拉下令德國將重心轉為非洲戰場，但同時對英倫海峽船隻進行無差別攻擊以封鎖英國活動

1941 年 : 歐洲本土只剩下英國及地區反對份子對抗軸心國

1940 年 9月 ：日本第5師團進軍法屬印度支那河內市。
27日：德國、義大利和日本在柏林簽署《三國同盟條約》，承諾互相援助。「協約國」這一非正式名稱誕生。

錯到離晒譜
協約國 係 一戰 英法美俄

1940 年: 義大利入侵埃及 ，原本節節敗退的義大利於12月得到德軍幫助 終在1941 年2月佔領蘇伊士運河。至此，德義兩國獲得更多戰爭資源

1941 年1月 : 日本第一首航母完工

1940年：毛澤東屠殺支那軍民

1940 年 8月: 中共跟隨蘇聯加入軸心國，向英法宣戰，與日軍一同對抗國軍

1941年1月：老衲出生

錯到離晒譜